subgraph fix.

examples/prim.v
@@ -27,7 +27,8 @@ Context {G V E: Type}
         {undirectedgraph: UndirectedGraph G V E}
         {finitegraph: FiniteGraph G V E}
         {simplegraph: SimpleGraph G V E}
-        {addEdge2Exist: addEdge2Exist G V E}. (*要求原图的加边存在性*)
+        {addLeafExist: addLeafExist G V E}
+        {addEdgeExist: addEdgeExist G V E}. (*要求原图的加边存在性*)
 Context {P: Type}
         {path: Path G V E P}
         {emptypath: EmptyPath G V E P path}
@@ -43,142 +44,16 @@ Context (r: G)
         {r_valid: gvalid r}
         {ew: EdgeWeight G E}.
 
-Lemma addEdge2_vvalid_iff:
-  forall i h u v e x,
-    addEdge2 i h u v e ->
-    vvalid h x <-> vvalid i x.
-Proof.
-  intros i h u v e x Hadd.
-  destruct Hadd as [[Hu [Hv He]] Hvvalid _ _].
-  rewrite Hvvalid.
-  split; subst; auto. 
-  intros [Hx | Hx]; subst; auto. 
-Qed.
-
-Lemma addEdge2_evalid_iff:
-  forall i h u v e a,
-    addEdge2 i h u v e ->
-    evalid h a <-> evalid i a \/ a = e.
-Proof.
-  intros i h u v e a Hadd.
-  destruct Hadd as [_ _ Hevalid _].
-  apply Hevalid.
-Qed.
-
-Lemma addEdge2_old_step:
-  forall i h u v e x y a,
-    addEdge2 i h u v e ->
-    step_aux i a x y ->
-    step_aux h a x y.
-Proof.
-  intros i h u v e x y a Hadd Hstep.
-  destruct Hadd as [_ _ _ Hstep_aux].
-  apply Hstep_aux; left; auto.
-Qed.
-
-Lemma addEdge2_new_step_uv:
-  forall i h u v e,
-    addEdge2 i h u v e ->
-    step_aux h e u v.
-Proof.
-  intros i h u v e Hadd.
-  destruct Hadd as [_ _ _ Hstep_aux].
-  apply Hstep_aux; right; split; [reflexivity | left; split; reflexivity].
-Qed.
-
-Lemma addEdge2_new_step_vu:
-  forall i h u v e,
-    addEdge2 i h u v e ->
-    step_aux h e v u.
-Proof.
-  intros i h u v e Hadd.
-  destruct Hadd as [_ _ _ Hstep_aux].
-  apply Hstep_aux; right; split; [reflexivity | right; split; reflexivity].
-Qed.
-
-Lemma addEdge2_keep_step:
-  forall i h u v e x y a,
-    addEdge2 i h u v e ->
-    step_aux h a x y ->
-    a <> e ->
-    step_aux i a x y.
-Proof.
-  intros i h u v e x y a Hadd Hstep Hneq.
-  destruct Hadd as [_ _ _ Hstep_aux].
-  apply Hstep_aux in Hstep as [Hold | [Heq _]]; auto.
-  contradiction.
-Qed.
-
-Lemma addEdge2_vlist_permutation:
-  forall i h u v e,
-    gvalid i ->
-    gvalid h ->
-    addEdge2 i h u v e ->
-    Permutation (bijective_listV h) (bijective_listV i).
-Proof.
-  intros i h u v e Hvalid_i Hvalid_h Hadd. 
-  apply NoDup_Permutation.
-  - apply bijective_listV_NoDup; auto.
-  - apply bijective_listV_NoDup; auto.
-  - intros x.
-    rewrite !bijective_vertices; auto.
-    apply addEdge2_vvalid_iff with (u := u) (v := v) (e := e); auto.
-Qed.
-
-Lemma addEdge2_elist_permutation:
-  forall i h u v e,
-    gvalid i ->
-    gvalid h ->
-    addEdge2 i h u v e ->
-    Permutation (bijective_listE h) (e :: bijective_listE i).
-Proof.
-  intros i h u v e Hvalid_i Hvalid_h Hadd.
-  destruct Hadd as [[Hu [Hv He]] Hvvalid Hevalid Hstep_aux].
-  apply NoDup_Permutation.
-  - apply bijective_listE_NoDup; auto.
-  - constructor.
-    + intro Hin.
-      apply He.
-      apply bijective_edges; auto.
-    + apply bijective_listE_NoDup; auto.
-  - intros a; split; intros Hin.
-    + apply bijective_edges in Hin; auto.
-      apply Hevalid in Hin as [Hin | Hin].
-      * right; apply bijective_edges; auto.
-      * subst; left; auto.
-    + apply bijective_edges; auto.
-      simpl in Hin.
-      apply Hevalid.
-      destruct Hin as [Hin | Hin]; [right | left]; auto.
-      apply bijective_edges; auto.
-Qed.
-
-Lemma addEdge2_valid_epath: 
-  forall i h u v e p, 
-    addEdge2 i h u v e ->
-    forall x y, 
-      valid_epath i x p y ->
-      valid_epath h x p y.
-Proof.
-  intros i h u v e p Hadd2. 
-  induction p as [|a p IHp]; intros.
-  - apply valid_epath_nil_inv in H; subst.
-    apply valid_epath_empty.
-  - apply valid_epath_cons_inv in H as [z [Hstep Hrest]].
-    eapply valid_epath_cons with (v:=z); eauto.
-    destruct Hadd2 as [[Hu [Hv He]] _ _ Hstep_aux]. 
-    apply Hstep_aux; left; auto. 
-Qed.
-
 Lemma tree_addEdge_have_circuit: 
   forall i h u v e, 
     gvalid i ->
-    tree i ->
-    addEdge2 i h u v e -> 
+    tree i -> 
+    vvalid i u -> vvalid i v -> ~ evalid i e ->
+    addEdge i h u v e -> 
     exists p, is_simple_epath h u p u /\ In e p /\ p <> nil.
 Proof. 
-  intros i h u v e Hvalid Htree Hadd. 
-  pose proof Hadd as [[Hu [Hv He]] Hvvalid Hevalid Hstep_aux]. 
+  intros i h u v e Hvalid Htree Hu Hv He Hadd. 
+  pose proof Hadd as [Hvvalid Hevalid Hstep_aux]. 
   pose proof tree_connected i Htree u v Hu Hv.
   apply reachable_valid_epath in H as [p Hpath]. 
   eapply valid_epath_simple in Hpath.
@@ -199,6 +74,112 @@ Proof.
       eapply step_evalid; eauto.
     }
     unfold not; intros; apply He; auto. 
+Qed.
+
+
+Lemma addEdge2_replace_edge_connected:
+  forall y1 h i u v e x y a p,
+    gvalid y1 ->
+    gvalid h ->
+    tree y1 -> 
+    vvalid y1 u ->  
+    vvalid y1 v ->
+    addEdge y1 h u v e ->
+    ~ evalid i a -> 
+    addEdge i h x y a ->
+    is_simple_epath h u p u ->
+    In a p ->
+    connected i.
+Proof.
+  intros y1 h i u v e x y a p Hvalid_y1 Hvalid_h Htree_y1 Hu Hv Hadd2 Hanoitini Hi Hp Hina s t Hs Ht.
+  assert (Hs_y1 : vvalid y1 s) by (erewrite <- (addEdge2_vvalid_iff y1 h u v e); eauto; apply Hi; eauto).
+  assert (Ht_y1 : vvalid y1 t) by (erewrite <- (addEdge2_vvalid_iff y1 h u v e); eauto; apply Hi; eauto).
+
+  destruct (reachable_valid_epath _ _ _ (tree_connected _ Htree_y1 _ _ Hs_y1 Ht_y1)) as [q Hqpath].
+  eapply valid_epath_simple in Hqpath as [q' [Hq'path Hq'nodup]].
+  2:{ intros; eapply step_aux_unique_undirected; try apply Hvalid_y1; eauto. }
+
+  destruct (classic (In a q')) as [Hinaq | Hnotinaq].
+  - apply in_split in Hinaq as [q1 [q2]]; subst.
+    apply valid_epath_app_inv in Hq'path as [z [Hpre Hrest]].
+    apply valid_epath_cons_inv in Hrest as [w [Hstep_a Hpost]]. 
+    eapply addEdge2_old_step in Hstep_a as Hstep_a_h; eauto. 
+    eapply addEdge2_new_step_uv in Hi as Hstep_a_new; eauto. 
+    eapply step_aux_unique_undirected in Hstep_a_h as [[]|[]]; eauto; subst z w.
+    + eapply addEdge2_cycle_without_new_edge_simple in Hina as [alt [[Halt_path _] _]]; eauto.
+      eapply valid_epath_reachable.
+      eapply valid_epath_app; [|eapply valid_epath_app].
+      * eapply addEdge2_valid_epath_new_to_old; [exact Hi|eapply addEdge2_valid_epath with (g1:=y1); eauto|].
+        intros ?; destruct (Nodup_split_constructors q1 q2 a Hq'nodup) as [Hnotin1 _]; contradiction.
+      * exact Halt_path.
+      * eapply addEdge2_valid_epath_new_to_old; [exact Hi|eapply addEdge2_valid_epath with (g1:=y1); eauto|].
+        intros ?; destruct (Nodup_split_constructors q1 q2 a Hq'nodup) as [_ Hnotin2]; contradiction.
+    + eapply addEdge2_cycle_without_new_edge_simple in Hina as [alt [[Halt_path _] _]]; eauto.
+      eapply valid_epath_reachable.
+      eapply valid_epath_app; [|eapply valid_epath_app].
+      * eapply addEdge2_valid_epath_new_to_old; [exact Hi|eapply addEdge2_valid_epath with (g1:=y1); eauto|].
+        intros ?; destruct (Nodup_split_constructors q1 q2 a Hq'nodup) as [Hnotin1 _]; contradiction.
+      * apply valid_epath_rev. exact Halt_path.
+      * eapply addEdge2_valid_epath_new_to_old; [exact Hi|eapply addEdge2_valid_epath with (g1:=y1); eauto|].
+        intros ?; destruct (Nodup_split_constructors q1 q2 a Hq'nodup) as [_ Hnotin2]; contradiction.
+  - eapply valid_epath_reachable.
+    eapply addEdge2_valid_epath_new_to_old; [exact Hi| |exact Hnotinaq].
+    eapply addEdge2_valid_epath with (g1:=y1); eauto. 
+  Unshelve. all: auto.
+Qed.
+
+Lemma addEdge2_delete_circuit_no_circuit:
+  forall y1 h i u v e x y a p,
+    gvalid y1 ->
+    gvalid h ->
+    tree y1 -> 
+    ~ evalid y1 e ->
+    addEdge y1 h u v e ->
+    ~ evalid i a ->
+    addEdge i h x y a ->
+    is_simple_epath h u p u ->
+    In e p ->
+    In a p ->
+    a <> e ->
+    ~ exists z q, q <> nil /\ is_simple_epath i z q z.
+Proof.
+  intros y1 h i u v e x y a p Hvalid_y1 Hvalid_h Htree_y1 He Hadd2 Ha Hi Hp Hein Hina Hane [z [q [Hqne Hq]]].
+  assert (Hq_h : is_simple_epath h z q z) by (destruct Hq as [Hqpath Hqnodup]; split; auto; eapply addEdge2_valid_epath; eauto).
+  destruct (classic (In e q)) as [Heinq | Hnotinq].
+  - eapply addEdge2_cycle_without_new_edge_simple in Hein as [p_old [Hp_old Hp_mem]]; eauto.
+    eapply addEdge2_cycle_without_new_edge_simple in Heinq as [q_old [Hq_old Hq_mem]]; eauto.
+    assert (Hpq : p_old = q_old) by (eapply tree_one_simple_epath with (g:= y1); eauto).
+    assert (Hain_pold : In a p_old) by (apply Hp_mem; split; auto).
+    assert (Hnotin_q : ~ In a q) by (eapply addEdge2_edge_not_in_old_path; eauto; apply Hq).
+    assert (Hnotin_qold : ~ In a q_old) by (intro Hain; apply Hq_mem in Hain as [Hainq _]; contradiction).
+    subst q_old. contradiction.
+  - eapply tree_no_curcuit; eauto.
+    exists z, q; split; auto.
+    destruct Hq as [Hqpath Hqnodup].
+    split; auto.
+    eapply addEdge2_valid_epath_new_to_old ; eauto. 
+    apply Hq_h.
+Qed.
+
+Lemma addEdge2_delete_circuit_tree:
+  forall y1 h i u v e x y a p,
+    gvalid y1 ->
+    gvalid h ->
+    tree y1 -> 
+    (vvalid y1 u /\ vvalid y1 v /\ ~ evalid y1 e) ->
+    addEdge y1 h u v e -> 
+    ~ evalid i a ->
+    addEdge i h x y a ->
+    is_simple_epath h u p u ->
+    In e p ->
+    In a p ->
+    a <> e ->
+    tree i.
+Proof.
+  intros.
+  apply tree_decide.
+  - eapply addEdge2_replace_edge_connected with (y1:=y1); eauto; tauto.
+  - eapply addEdge2_delete_circuit_no_circuit with (y1:=y1); eauto; tauto.
 Qed.
 
 Lemma circuit_have_pair_cross_edge: 
@@ -230,258 +211,71 @@ Proof.
       intro Heq; subst; contradiction.
 Qed.
 
-Lemma addEdge2_valid_epath_new_to_old:
-  forall i h u v e p x y,
-    addEdge2 i h u v e ->
-    valid_epath h x p y ->
-    ~ In e p ->
-    valid_epath i x p y.
-Proof.
-  intros i h u v e p.
-  induction p as [|a p IHp]; intros x y Hadd Hpath Hnotin.
-  - apply valid_epath_nil_inv in Hpath; subst.
-    apply valid_epath_empty.
-  - simpl in Hnotin.
-    apply valid_epath_cons_inv in Hpath as [z [Hstep Hrest]].
-    eapply valid_epath_cons with (v:=z).
-    + eapply addEdge2_keep_step; eauto.
-    + eapply IHp; eauto.
-Qed.
-
-Lemma addEdge2_edge_not_in_old_path:
-  forall i h u v e p x y,
-    addEdge2 i h u v e ->
-    valid_epath i x p y ->
-    ~ In e p.
-Proof.
-  intros i h u v e p.
-  induction p as [|a p IHp]; intros x y Hadd Hpath Hin; simpl in Hin; [contradiction|].
-  apply valid_epath_cons_inv in Hpath as [z [Hstep Hrest]].
-  pose proof Hadd as [[_ [_ Hnewe]] _ _ _].
-  destruct Hin as [Hin | Hin].
-  - subst a. apply Hnewe. eapply step_evalid; eauto.
-  - eapply IHp; eauto.
-Qed.
-
-Lemma addEdge2_cycle_without_new_edge_simple:
-  forall i h u v e z p,
-    gvalid h ->
-    addEdge2 i h u v e ->
-    is_simple_epath h z p z ->
-    In e p ->
-    exists q,
-      is_simple_epath i u q v /\
-      (forall a, In a q <-> In a p /\ a <> e).
-Proof.
-  intros i h u v e z p Hvalid_h Hadd [Hpath Hnodup] Hin.
-  apply in_split in Hin as [p1 [p2 Hp]].
-  subst p.
-  apply valid_epath_app_inv in Hpath as [s [Hpre Hrest]].
-  apply valid_epath_cons_inv in Hrest as [t [Hstep_e Hpost]].
-  pose proof (addEdge2_new_step_uv _ _ _ _ _ Hadd) as Huv.
-  eapply step_aux_unique_undirected in Hstep_e as [[Hsu Htv] | [Hsv Htu]]; eauto; subst.
-  - exists (rev (p2 ++ p1)); split; [split|].
-    + apply valid_epath_rev.
-      eapply addEdge2_valid_epath_new_to_old; eauto; 
-      [eapply valid_epath_app; eauto|].
-      intros Hin; rewrite in_app_iff in Hin.
-      destruct (Nodup_split_constructors _ _ _ Hnodup); tauto.
-    + apply NoDup_rev.
-      apply Nodup_app_comm. 
-      eapply NoDup_remove_1; eauto.
-    + intros a.
-      rewrite <- in_rev, in_app_iff.
-      split; [intros [|]; split|intros].
-      * rewrite in_app_iff; right; simpl; right; auto.
-      * intro Heq; subst.
-        destruct (Nodup_split_constructors _ _ _ Hnodup); contradiction.
-      * rewrite in_app_iff; left; auto.
-      * intro Heq; subst.
-        destruct (Nodup_split_constructors _ _ _ Hnodup); contradiction.
-      * rewrite in_app_iff in H.
-        destruct H as [[|[|]]]; subst; try tauto.
-  - exists (p2 ++ p1); split; [split|].
-    + eapply addEdge2_valid_epath_new_to_old; eauto; 
-      [eapply valid_epath_app; eauto|].
-      intros Hin; rewrite in_app_iff in Hin.
-      destruct (Nodup_split_constructors _ _ _ Hnodup); tauto.
-    + apply Nodup_app_comm.
-      eapply NoDup_remove_1; eauto.
-    + intros a.
-      rewrite in_app_iff; split; [intros [|]; split|intros].
-      * rewrite in_app_iff; right; simpl; right; auto.
-      * intro Heq; subst.
-        destruct (Nodup_split_constructors _ _ _ Hnodup); contradiction.
-      * rewrite in_app_iff; left; auto.
-      * intro Heq; subst.
-        destruct (Nodup_split_constructors _ _ _ Hnodup); contradiction.
-      * rewrite in_app_iff in H.
-        destruct H as [[|[|]]]; subst; try tauto.
-Qed.
-
-Lemma addEdge2_replace_edge_connected:
-  forall y1 h i u v e x y a p,
-    gvalid y1 ->
-    gvalid h ->
-    tree y1 ->
-    addEdge2 y1 h u v e ->
-    addEdge2 i h x y a ->
-    is_simple_epath h u p u ->
-    In a p ->
-    connected i.
-Proof.
-  intros y1 h i u v e x y a p Hvalid_y1 Hvalid_h Htree_y1 Hadd2 Hi Hp Hina s t Hs Ht.
-  assert (Hs_y1 : vvalid y1 s) by (rewrite <- addEdge2_vvalid_iff; [rewrite addEdge2_vvalid_iff|]; eauto).
-  assert (Ht_y1 : vvalid y1 t) by (rewrite <- addEdge2_vvalid_iff; [rewrite addEdge2_vvalid_iff|]; eauto).
-
-  destruct (reachable_valid_epath _ _ _ (tree_connected _ Htree_y1 _ _ Hs_y1 Ht_y1)) as [q Hqpath].
-  eapply valid_epath_simple in Hqpath as [q' [Hq'path Hq'nodup]].
-  2:{ intros; eapply step_aux_unique_undirected; try apply Hvalid_y1; eauto. }
-
-  destruct (classic (In a q')) as [Hinaq | Hnotinaq].
-  - apply in_split in Hinaq as [q1 [q2]]; subst.
-    apply valid_epath_app_inv in Hq'path as [z [Hpre Hrest]].
-    apply valid_epath_cons_inv in Hrest as [w [Hstep_a Hpost]].
-    pose proof (addEdge2_old_step _ _ _ _ _ _ _ _ Hadd2 Hstep_a) as Hstep_a_h.
-    pose proof (addEdge2_new_step_uv _ _ _ _ _ Hi) as Hstep_a_new.
-    eapply step_aux_unique_undirected in Hstep_a_h as [[]|[]]; eauto; subst z w.
-    + destruct (addEdge2_cycle_without_new_edge_simple i h x y a u p Hvalid_h Hi Hp Hina)
-        as [alt [[Halt_path _] _]].
-      eapply valid_epath_reachable.
-      eapply valid_epath_app; [|eapply valid_epath_app].
-      * eapply addEdge2_valid_epath_new_to_old; [exact Hi|eapply addEdge2_valid_epath with (i:=y1); eauto|].
-        intros ?; destruct (Nodup_split_constructors q1 q2 a Hq'nodup) as [Hnotin1 _]; contradiction.
-      * exact Halt_path.
-      * eapply addEdge2_valid_epath_new_to_old; [exact Hi|eapply addEdge2_valid_epath with (i:=y1); eauto|].
-        intros ?; destruct (Nodup_split_constructors q1 q2 a Hq'nodup) as [_ Hnotin2]; contradiction.
-    + destruct (addEdge2_cycle_without_new_edge_simple i h x y a u p Hvalid_h Hi Hp Hina)
-        as [alt [[Halt_path _] _]].
-      eapply valid_epath_reachable.
-      eapply valid_epath_app; [|eapply valid_epath_app].
-      * eapply addEdge2_valid_epath_new_to_old; [exact Hi|eapply addEdge2_valid_epath with (i:=y1); eauto|].
-        intros ?; destruct (Nodup_split_constructors q1 q2 a Hq'nodup) as [Hnotin1 _]; contradiction.
-      * apply valid_epath_rev. exact Halt_path.
-      * eapply addEdge2_valid_epath_new_to_old; [exact Hi|eapply addEdge2_valid_epath with (i:=y1); eauto|].
-        intros ?; destruct (Nodup_split_constructors q1 q2 a Hq'nodup) as [_ Hnotin2]; contradiction.
-  - eapply valid_epath_reachable.
-    eapply addEdge2_valid_epath_new_to_old; [exact Hi| |exact Hnotinaq].
-    eapply addEdge2_valid_epath with (i:= y1); eauto.
-Qed.
-
-Lemma addEdge2_delete_circuit_no_circuit:
-  forall y1 h i u v e x y a p,
-    gvalid y1 ->
-    gvalid h ->
-    tree y1 ->
-    addEdge2 y1 h u v e ->
-    addEdge2 i h x y a ->
-    is_simple_epath h u p u ->
-    In e p ->
-    In a p ->
-    a <> e ->
-    ~ exists z q, q <> nil /\ is_simple_epath i z q z.
-Proof.
-  intros y1 h i u v e x y a p Hvalid_y1 Hvalid_h Htree_y1 Hadd2 Hi Hp Hein Hina Hane [z [q [Hqne Hq]]].
-  assert (Hq_h : is_simple_epath h z q z) by (destruct Hq as [Hqpath Hqnodup]; split; auto; eapply addEdge2_valid_epath; eauto).
-  destruct (classic (In e q)) as [Heinq | Hnotinq].
-  - destruct (addEdge2_cycle_without_new_edge_simple y1 h u v e u p Hvalid_h Hadd2 Hp Hein) as [p_old [Hp_old Hp_mem]].
-    destruct (addEdge2_cycle_without_new_edge_simple y1 h u v e z q Hvalid_h Hadd2 Hq_h Heinq) as [q_old [Hq_old Hq_mem]].
-    assert (Hpq : p_old = q_old) by (eapply tree_one_simple_epath with (g:= y1); eauto).
-    assert (Hain_pold : In a p_old) by (apply Hp_mem; split; auto).
-    assert (Hnotin_q : ~ In a q) by (eapply addEdge2_edge_not_in_old_path; eauto; apply Hq).
-    assert (Hnotin_qold : ~ In a q_old) by (intro Hain; apply Hq_mem in Hain as [Hainq _]; contradiction).
-    subst q_old. contradiction.
-  - eapply tree_no_curcuit; eauto.
-    exists z, q; split; auto.
-    destruct Hq as [Hqpath Hqnodup].
-    split; auto.
-    eapply addEdge2_valid_epath_new_to_old ; eauto. 
-    apply Hq_h.
-Qed.
-
-Lemma addEdge2_delete_circuit_tree:
-  forall y1 h i u v e x y a p,
-    gvalid y1 ->
-    gvalid h ->
-    tree y1 ->
-    addEdge2 y1 h u v e ->
-    addEdge2 i h x y a ->
-    is_simple_epath h u p u ->
-    In e p ->
-    In a p ->
-    a <> e ->
-    tree i.
-Proof.
-  intros.
-  apply tree_decide.
-  - eapply addEdge2_replace_edge_connected with (y1:=y1); eauto.
-  - eapply addEdge2_delete_circuit_no_circuit with (y1:=y1); eauto.
-Qed.
-
 
 Theorem prim_step: 
   forall g1 g2 u v e, 
     gvalid g1 /\ tree g1 /\ (exists y1, is_mst r y1 /\ subgraph2 g1 y1) -> 
-    step_aux r e u v ->
+    step_aux r e u v -> 
+    vvalid g1 u -> ~ vvalid g1 v ->
     addEdge g1 g2 u v e -> 
     min_object_of_subset Z_op_le (fun e => exists u v, vvalid g1 u /\ ~ vvalid g1 v /\ step_aux r e u v) (weight r) e ->
-    tree g2 /\ (exists y2, is_mst r y2 /\ subgraph2 g2 y2). 
+    (exists y2, is_mst r y2 /\ subgraph2 g2 y2). 
 Proof. 
-  intros g1 g2 u v e [Hgvalid1 [Htree [y1 [Hmst Hsubgraph]]]] Hrstep Hadd Hmin. 
-  split; [eapply addEdge_tree; eauto|].
+  intros g1 g2 u v e [Hgvalid1 [Htree [y1 [Hmst Hsubgraph]]]] Hrstep Hu Hv Hadd Hmin. 
   destruct (classic (evalid y1 e)).
   - exists y1; split; auto. 
     split. 
     { 
       intros x Hx. 
-      apply Hadd in Hx as []; subst. 
+      apply Hadd in Hx as [|[|]]; subst. 
       + apply Hsubgraph; auto. 
+      + apply Hmst. 
+        eapply step_vvalid1; eauto. 
       + apply Hmst. 
         eapply step_vvalid2; eauto.  
     } 
     {
       intros x y a Hstep.
-      destruct Hadd as [[Hu [Hv He]] Hvvalid Hevalid Hstep_aux].
+      destruct Hadd as [Hvvalid Hevalid Hstep_aux].
       apply Hstep_aux in Hstep as [Hold | [Heq [[Hx Hy] | [Hx Hy]]]]; subst.
       + apply Hsubgraph; auto.
       + eapply mst_edge_step with (r:=r); eauto.
       + apply step_sym. eapply mst_edge_step with (r:=r); eauto.
     }
   - (* 当新增加的边e不在原来的被包含在的最小生成树中时 *)
-    (* 将这条边e增加到最小生成树y1中去，y1 + e = h *)
-    assert (exists h, gvalid h /\ addEdge2 y1 h u v e) as [h [Hvalid Hadd2]].
+    (* 将这条边e增加到最小生成树y1中去，y1 + e = h *) 
+    assert (Huy1: vvalid y1 u) by (apply Hsubgraph; auto).
+    assert (Hvy1: vvalid y1 v) by (apply Hmst; eapply step_vvalid2; eauto). 
+    assert (exists h, gvalid h /\ addEdge y1 h u v e) as [h [Hvalid Hadd2]].
     {
-      apply addEdge2_valid; auto; [apply Hmst| |]. 
-      * destruct Hmst as [[_ [_ Hsubeq]]]. 
-        eapply subgraph_vertex; eauto. 
-        eapply step_vvalid1; eauto.
-      * destruct Hmst as [[_ [_ Hsubeq]]]. 
-        eapply subgraph_vertex; eauto.
-        eapply step_vvalid2; eauto.
+      apply addEdge_valid; auto. 
+      apply Hmst.
     } 
     (* 则 h 中有一个简单回路 p ，包含跨边e *)
     assert (exists p, is_simple_epath h u p u /\ In e p /\ p <> nil) as [p [Hp [Heinp Hpne]]]. 
     {
-      eapply tree_addEdge_have_circuit; try apply Hadd2; apply Hmst.
+      eapply tree_addEdge_have_circuit. 
+      6: apply Hadd2. 
+      all: try apply Hmst; try auto. 
+      eapply step_vvalid1; eauto. 
+      eapply step_vvalid2; eauto. 
     } 
     (* p 中包含另外一条跨边 a *)
     assert (exists x y a, vvalid g1 x /\ ~ vvalid g1 y /\ step_aux h a x y /\ In a p /\ a <> e) as [x [y [a [Hx [Hy [Hstep Hin]]]]]].
     {
       eapply circuit_have_pair_cross_edge with (v := v); eauto; 
       try (try destruct Hadd; tauto). 
-      destruct Hadd2 as [_ _ _ Hstep_aux]. 
+      destruct Hadd2 as [_ _ Hstep_aux]. 
       apply Hstep_aux; right; auto.
     }
     (* 将 a 从 h 中删除，y1 + e - a = i *)
-    assert (exists i, gvalid i /\ addEdge2 i h x y a) as [i [Hvalidi Hi]]. {
-      apply addEdge2_valid_inv; auto. 
+    assert (exists i, gvalid i /\ addEdge i h x y a /\ (vvalid i x /\ vvalid i y /\ ~ evalid i a)) as [i [Hvalidi [Hi [Hvx [Hvy Hnotina]]]]]. {
+      apply addEdge_valid_inv; auto. 
       * eapply step_vvalid1; eauto.
       * eapply step_vvalid2; eauto.
       * eapply step_evalid; eauto.
     }
-
-
-
+    
     
     (* i 是新的满足条件的最小生成树 *)
     exists i; split; [split; [split; [|split]|]|]. 
@@ -491,12 +285,10 @@ Proof.
 
 
     (* i 是 树 *)
-    + eapply addEdge2_delete_circuit_tree. 
-      5: apply Hi.
-      4: apply Hadd2.
-      4: apply Hp. 
-      all: try tauto. 
-      all: apply Hmst.
+    + eapply (addEdge2_delete_circuit_tree y1 h i u v e x y a p). 
+      all: try tauto.
+      all: try apply Hmst. 
+
 
     (* i 是 原图的子图 *)
     + destruct Hmst as [Hy1_legal Hy1_min].
@@ -505,11 +297,11 @@ Proof.
       split.
       * intros z.
         rewrite <- Hy1_vertex.
-        rewrite <- (addEdge2_vvalid_iff i h x y a z Hi).
-        apply addEdge2_vvalid_iff with (u := u) (v := v) (e := e); auto.
-      * intros z w b Hstep_i.
-        pose proof (addEdge2_old_step _ _ _ _ _ _ _ _ Hi Hstep_i) as Hstep_h.
-        destruct Hadd2 as [_ _ _ Hstep_h_iff].
+        erewrite <- (addEdge2_vvalid_iff i h x y a); eauto.
+        apply addEdge2_vvalid_iff with (u := u) (v := v) (e := e); auto.  
+      * intros z w b Hstep_i. 
+        eapply addEdge2_old_step in Hstep_i as Hstep_h; try apply Hi; eauto.
+        destruct Hadd2 as [_ _ Hstep_h_iff].
         apply Hstep_h_iff in Hstep_h as [Hstep_y1 | [Hb [[] | []]]]; subst; auto.
         apply step_sym; auto. 
 
@@ -541,8 +333,9 @@ Proof.
         unfold total_weight. 
         pose proof (Hperm_sum _ _ Hadd2). 
         unfold sumE in H0. 
-        rewrite H0.
-        simpl; reflexivity.
+        (* rewrite H0. *)
+        simpl in H0. 
+        apply H0.
       }
       assert (Hh_i : total_weight r h = Z_op_plus (weight r a) (total_weight r i)).
       {
@@ -594,23 +387,21 @@ Proof.
     + split.
       {
         intros z Hz. 
-        apply Hadd in Hz as []; subst.
-        + apply Hsubgraph in H0.
-          destruct Hadd2 as [[Hu [Hv He]] Hvvalid _ _] . 
-          assert (vvalid h z) by (eapply Hvvalid; auto). 
-          apply Hi in H1 as []; auto; subst. 
-          apply Hi.
-        + destruct Hadd2 as [[Hu [Hv He]] Hvvalid _ _] . 
-          assert (vvalid h v) by (eapply Hvvalid; auto). 
-          apply Hi in H0 as []; auto; subst. 
-          apply Hi.
+        apply Hadd in Hz as [Hz_g1 | [Hz_u | Hz_v]]; subst.
+        + apply Hsubgraph in Hz_g1.
+          erewrite <- (addEdge2_vvalid_iff i h x y a); eauto.
+          erewrite (addEdge2_vvalid_iff y1 h u v e); eauto.
+        + erewrite <- (addEdge2_vvalid_iff i h x y a); eauto.
+          erewrite (addEdge2_vvalid_iff y1 h u v e); eauto.
+        + erewrite <- (addEdge2_vvalid_iff i h x y a); eauto. 
+          erewrite (addEdge2_vvalid_iff y1 h u v e); eauto.
       }
       {
         intros z w b Hstep_g2.
-        destruct Hadd as [[Hu [Hv He]] _ _ Hstep_g2_iff].
+        destruct Hadd as [_ _ Hstep_g2_iff].
         apply Hstep_g2_iff in Hstep_g2 as [Hstep_g1 | [Hb [[Hz Hw] | [Hz Hw]]]].
         * assert (Hstep_y1 : step_aux y1 b z w) by (apply Hsubgraph; auto).
-          assert (Hstep_h : step_aux h b z w) by (eapply addEdge2_old_step with (i:=y1); eauto).
+          assert (Hstep_h : step_aux h b z w) by (eapply addEdge2_old_step with (g1:=y1); eauto).
           destruct (classic (b = a)) as [Hba | Hba]; 
           [|eapply addEdge2_keep_step; eauto].
           subst; exfalso.
@@ -628,235 +419,3 @@ Qed.
 
 
 End prim.
-
-
-Section SPANNING_TREE.
-
-Context {G V E: Type} 
-        {pg: Graph G V E} 
-        {gv: GValid G}
-        {stepvalid: StepValid G V E}
-        {noemptyedge: NoEmptyEdge G V E}
-        {step_aux_unique_undirected: StepUniqueUndirected G V E}
-        {undirectedgraph: UndirectedGraph G V E}
-        {finitegraph: FiniteGraph G V E}
-        {simplegraph: SimpleGraph G V E}.
-Context {P: Type}
-        {path: Path G V E P}
-        {emptypath: EmptyPath G V E P path}
-        {singlepath: SinglePath G V E P path}
-        {concatpath: ConcatPath G V E P path}
-        {destruct1npath: Destruct1nPath G V E P path emptypath singlepath concatpath}
-        {tr: Tree G V E P}.
-Context (g: G)
-        {g_valid: gvalid g}
-        {g_connected: connected g}.
-
-Context {fg: FiniteGraph G V E}
-        {addEdge2Exist: addEdge2Exist G V E}.  
-
-Definition connected_subgraph_eq (h: G) : Prop := 
-  gvalid h /\ connected h /\ subgraph_vertex_eq h g. 
-
-Lemma connected_subgraph_eq_refl: 
-  connected_subgraph_eq g. 
-Proof. 
-  repeat split; auto. 
-Qed. 
-
-Lemma connected_subgraph_eq_edge_num_lt_bounded: 
-  forall h, connected_subgraph_eq h ->  
-  (edge_num h <= edge_num g)%Z. 
-Proof. 
-  intros h [Hvalid [Hconnected Hsub]]. 
-  unfold edge_num. 
-  pose proof (bijective_listE_NoDup g g_valid) as elist_nodup_g.
-  pose proof (bijective_edges g g_valid) as elist_iff_g.
-  pose proof (bijective_listE_NoDup h Hvalid) as elist_nodup_h.
-  pose proof (bijective_edges h Hvalid) as elist_iff_h.
-
-  assert (forall e, In e (bijective_listE h) -> In e (bijective_listE g)). {
-    intros e Heh. 
-    rewrite elist_iff_h in Heh. 
-    apply no_empty_edge in Heh as [x [y Hstep]]; auto. 
-    rewrite elist_iff_g. 
-    eapply step_evalid; eauto. 
-    apply Hsub; eauto. 
-  }
-  rewrite ! Zlength_correct.
-  apply NoDup_incl_length in H; auto. 
-  lia.
-Qed. 
-
-Lemma connected_subgraph_eq_edge_num_gt_bounded: 
-  forall h, connected_subgraph_eq h ->  
-  (edge_num h >= 0)%Z. 
-Proof. 
-  intros. 
-  unfold edge_num. 
-  rewrite ! Zlength_correct.
-  lia.
-Qed. 
-
-Lemma connected_subgraph_eq_exist: 
-  exists h, 
-    min_object_of_subset Z.le connected_subgraph_eq edge_num h.
-Proof.
-  set (Q := fun n => exists h, connected_subgraph_eq h /\ edge_num h = n).
-  assert (Hexists: exists n, (0 <= n <= edge_num g)%Z /\ Q n).
-  { exists (edge_num g)%Z. split.
-    + split; unfold edge_num; 
-      rewrite ! Zlength_correct; lia. 
-    + exists g; repeat split; auto. 
-  }
-  destruct (min_n_in_range Q (edge_num g)) as [m [Hm [Hlow Hhigh]]]; auto. 
-  { unfold edge_num; rewrite ! Zlength_correct; lia. }
-  destruct Hm as [h [Hconnected_subgraph_eq Hedge_num]].
-  exists h; split; auto. 
-  intros; rewrite Hedge_num; apply Hhigh; auto. 
-  split; [unfold edge_num; rewrite ! Zlength_correct; lia|
-  apply connected_subgraph_eq_edge_num_lt_bounded; auto]. 
-  exists b; split; auto. 
-Qed.
-
-Lemma spanningtree_exist: 
-  exists h, 
-    gvalid h /\ tree h /\ subgraph_vertex_eq h g.
-Proof.
-  destruct connected_subgraph_eq_exist as [h [[Hvalid [Hconnected Hsub]] Hmin]].
-  exists h; split; [|split]; auto. 
-  apply tree_decide; auto. 
-  intros [u [p [Hpne Hsimple]]]. 
-  destruct p; [auto|clear Hpne]. 
-  pose proof Hsimple as [Hpath Hnodup]. 
-  apply valid_epath_cons_inv in Hpath as [v [Hstep Hrest]]. 
-  pose proof Hvalid as Hh.
-  eapply addEdge2_valid_inv in Hvalid as [i [Hvalidi Hadd]]; 
-  [|eapply step_vvalid1; eauto|eapply step_vvalid2; eauto|eapply step_evalid; eauto]. 
-  assert (connected_subgraph_eq i). {
-    split; [|split]; auto. 
-    + intros x y Hx Hy. 
-      assert (Hhx:vvalid h x) by (eapply Hadd; auto). 
-      assert (Hhy:vvalid h y) by (eapply Hadd; auto). 
-      pose proof Hconnected x y Hhx Hhy. 
-      apply reachable_valid_epath in H as [q Hqpath]. 
-      apply valid_epath_simple in Hqpath as [q' [Hqpath Hqnodup]].
-      2:{ intros; eapply step_aux_unique_undirected with (g:=h); try apply Hh; eauto. } 
-      clear q; rename q' into q. 
-      destruct (classic (In e q)) as [Hin | Hnotin]; [|].
-      * apply in_split in Hin as [q1 [q2 Hp]]; subst.
-        apply valid_epath_app_inv in Hqpath as [a [Hqpre Hqrest]].
-        apply valid_epath_cons_inv in Hqrest as [b [Hqstep Hqpost]].
-        eapply step_aux_unique_undirected in Hstep as [[]|[]]; eauto; subst a b.
-        - eapply valid_epath_reachable. 
-          instantiate (1:= q1 ++ (rev p) ++ q2).
-          eapply addEdge2_valid_epath_new_to_old; eauto. 
-          { 
-            eapply valid_epath_app; eauto. 
-            eapply valid_epath_app; eauto. 
-            apply valid_epath_rev; auto. 
-          }
-          {
-            rewrite ! in_app_iff; intros ?. 
-            apply NoDup_remove_2 in Hqnodup; rewrite in_app_iff in Hqnodup.
-            inversion Hnodup; subst. 
-            rewrite <- in_rev in H. 
-            tauto. 
-          } 
-        - eapply valid_epath_reachable.
-          instantiate (1:= q1 ++ p ++ q2).
-          eapply addEdge2_valid_epath_new_to_old; eauto. 
-          { 
-            eapply valid_epath_app; eauto. 
-            eapply valid_epath_app; eauto. 
-          }
-          {
-            rewrite ! in_app_iff; intros ?. 
-            apply NoDup_remove_2 in Hqnodup; rewrite in_app_iff in Hqnodup.
-            inversion Hnodup; subst. 
-            tauto. 
-          } 
-      * eapply valid_epath_reachable.
-        eapply addEdge2_valid_epath_new_to_old; eauto. 
-    + split. 
-      * intros; split; intros. 
-        - apply Hsub. 
-          apply Hadd. 
-          left; auto. 
-        - apply Hsub in H.  
-          apply Hadd in H as []; auto; subst. 
-          apply Hadd. 
-      * intros. 
-        apply Hsub. 
-        apply Hadd; left; auto. 
-  }
-  apply addEdge2_elist_permutation in Hadd; auto. 
-  apply Permutation_length in Hadd. 
-  apply Hmin in H; unfold edge_num in H. 
-  rewrite ! Zlength_correct in H. 
-  simpl in Hadd. 
-  lia. 
-Qed. 
-
-Context {ew: EdgeWeight G E}.
-
-Theorem connected_have_mst: 
-  exists h, is_mst g h. 
-Proof. 
-  set (edge_weight_sum := fun l => fold_right Z_op_plus (Some 0%Z) (map (weight g) l)).
-  set (legal := fun h => gvalid h /\ tree h /\ subgraph_vertex_eq h g).
-  assert (edge_weight_sum_perm:
-    forall l1 l2, Permutation l1 l2 -> edge_weight_sum l1 = edge_weight_sum l2).
-  {
-    intros l1 l2 Hperm. 
-    induction Hperm; unfold edge_weight_sum in *; simpl; auto.
-    - rewrite IHHperm; auto.
-    - destruct (weight g x), (weight g y), (fold_right Z_op_plus (Some 0) (map (weight g) l)); simpl; auto; f_equal; lia.
-    - congruence.
-  }
-  destruct (Nodup_all_sublists (bijective_listE g) (bijective_listE_NoDup g g_valid))
-    as [edge_sets [Hedge_sets_sound Hedge_sets_complete]].
-  set (represented := fun l =>
-    In l edge_sets /\ exists h, legal h /\ Permutation l (bijective_listE h)).
-
-  assert (legal_edges_in_g:
-    forall h, legal h -> incl (bijective_listE h) (bijective_listE g)).
-  {
-    intros h [Hvalid [_ Hsub]] e Hin.
-    apply bijective_edges in Hin; auto.
-    apply no_empty_edge in Hin as [u [v Hstep]]; auto.
-    apply bijective_edges; auto.
-    eapply step_evalid; eauto. 
-    apply Hsub; eauto.
-  }
-  destruct spanningtree_exist as [h0 Hh0].
-  assert (represented_exists : exists l, In l edge_sets /\ represented l).
-  {
-    destruct (Hedge_sets_complete (bijective_listE h0)) as [l0 [Hl0 Hperm0]].
-    - apply bijective_listE_NoDup; tauto.
-    - apply legal_edges_in_g; auto.
-    - exists l0; split; auto.
-      split; auto; exists h0; split; auto.
-  }
-  destruct represented_exists as [l0 [Hl0 Hrepr0]].
-  destruct (Z_op_finite_min edge_weight_sum represented edge_sets l0 Hl0 Hrepr0
-    ltac:(intros y Hy; exact (proj1 Hy))) as [lm [Hreprm Hminm]].
-  destruct Hreprm as [_ [hm [Hlegalm Hpermm]]].
-  exists hm.
-  split; auto.
-  intros h Hlegalh.
-  destruct (Hedge_sets_complete (bijective_listE h)) as [lh [Hlh Hpermh]].
-  - apply bijective_listE_NoDup; try tauto. 
-    apply Hlegalh.
-  - apply legal_edges_in_g; auto.
-  - assert (Hreprh : represented lh) by (split; auto; exists h; split; auto).
-    specialize (Hminm lh Hreprh).
-    pose proof (edge_weight_sum_perm lm (bijective_listE hm) Hpermm).
-    unfold edge_weight_sum in H. 
-    unfold total_weight.
-    rewrite <- H.
-    rewrite (edge_weight_sum_perm lh (bijective_listE h) Hpermh) in Hminm.
-    exact Hminm.
-Qed. 
-
-End SPANNING_TREE.
